{
    "question": "Pak ihsan mengawinkan sapi berbulu putih. perkawinan tersebut menurunkan sapi berbulu putih kekuningan dengan percikan putih (sapi roan). jika gen untuk warna merah dilambangkan dengan R dan gen untuk warna putih dengan r, tentukan :    a. genotip P1 :\r\nb. genotip P2\r\nc. bagan persilangan sampai F2\r\nd. perbandingan genotip dan perbandingan fenotip F2",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "a. genotip P1 = RR x rr\u00a0<br>b. genotip P2 = Rr x Rr\u00a0<br>c. Rr x Rr = RR , Rr . rr (ayo tinggal dibikin bagannya )\u00a0<br>d. perbandingan genotipe = 1RR:2Rr:1rr . fenotipe : 3sapi merah:1sapi putih\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-3-pernafasan-pada-manusia-dan-cara-mengatasinya-760",
            "question": "Sebutkan 3 pernafasan pada manusia dan cara mengatasinya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.\tAsma<br></span>Cara mencegah penyakit Asma :<br>-\tJangan tinggal ditempat yang kotor yang sudah kotor karna polusi<br>-\tJangan memelihara binatang yang bulunya banyak dan halus.<br>Misalnya kucing, kelinci, dan sebagainya<br>-\tSelalu memakai baju hangat dan selendang leher saat cuaca sedang dingin<br><span>-\tJangan terlalu banyak melakukan olahraga yang membutuhkan napas panjang bila napas tidak kuat.<br></span>2.<span>Emfisema<br></span>Cara mencegah penyakit Emfisema :<br>-\tpenderita adalah perokok aktif, berhenti merokok dapat membantu mencegah penderita dari penyakit ini.<br>-\t Jika emfisema sudah menjalar, berhenti merokok mencegah perkembangan penyakit. Pengobatan didasarkan pada gejala yang terjadi, apakah gejalanya ringan, sedang atau berat.<br><span>-\tPerlakuan termasuk menggunakan inhaler, pemberian oksigen, obat-obatan dan kadang-kadang operasi untuk meredakan gejala dan mencegah komplikasi.<br></span>3.\u00a0<span>Pneumonia<br></span>Cara mencegah penyakit Pneumonia antara lain :<br>-\tLatihan bernafas dalam dan terapi untuk membuang dahak<br>-\tVaksinasi bisa membantu mencegah beberapa jenis pneumonia pada anak-anak dan orang dewasa yang beresiko tinggi:<br>-\tVaksin pneumokokus (untuk mencegah pneumonia karena Streptococcus pneumoniae)<br>-\t Vaksin flu<br><span>-\tVaksin Hib (untuk mencegah pneumonia karena Haemophilus influenzae type b).</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-dari-energi-kimia-458",
            "question": "Pengertian\u00a0dari energi kimia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Energi kimia adalah energi yang dihasilkan dikarenakan reaksi suatu zat yang menghasilkan energi panas, kinetik atau energi potensial.\u00a0<br>Pengertian lainnya adalah energi kimia ialah energi yang terdapat dalam senyawa-senyawa kimia.<br>Adapun pengertian lain yang mengatakan energi kimia adalah suatu proses perubahan zat atau benda menjadi zat baru dan mempunyai sifat baru.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-apakah-fungsi-eosin-2-bagaimana-cara-mengukur-volume-oksig-719",
            "question": "1.\u00a0Apakah    fungsi eosin?\r\n\r\n\r\n2.\u00a0Bagaimana\r\n cara mengukur volume oksigen yang dihirup jangkrik?\r\n\r\n\r\n3.\u00a0Apakah\r\n fungsi dari Kristal KOH/NaOH ?\r\n\r\n\r\n4.Pada\r\n percobaan ini faktor-faktor apa saja yang memperngaruhi respirasi pada\r\n serangga?\r\n\r\n\r\n\r\nBuatlah kesimpulan dari kegiatan yang sudah kamu lakukan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Apakah fungsi eosin?\u00a0<br>Fungsi eosin adalah sebagai indikator oksigen yang dihirup oleh organisme percobaan (jangkrik) pada respirometer. Saat jangkrik menghirup oksigen maka terjadi penurunan tekanan gas dalam respirometer sehingga eosin bergerak masuk ke arah respirometer.<br><br>Bagaimana cara mengukur volume oksigen yang dihirup jangkrik?<br>Dengan melihat skala pada pipa respirometer. Volume dihitung berdasarkan selisih posisi awal eosin dengan dengan posisi terakhir eosin pada pipa berskala, dan dihitung per satuan waktu (menit)<br><br>Apakah fungsi dari kristal KOH/NaOH?<br>Fungsi dari Kristal KOH/NaOH pada percobaan yaitu sebagai pengikat CO2<span>\u00a0agar tekanan dalam respirometer menurun. Jika tidak diikat maka tekanan parsial gas dalam respirometer akan tetap dan eosin tidak bisa bergerak. Akibatnya volume oksigen yang dihirup serangga tidak bisa diukur. Kristal KOH/NaOH dapat mengikat CO</span>2<span>\u00a0karena bersifat higroskopis. Reaksi antara KOH dengan CO</span>2, \u00a0sebagai berikut:<br>(i) KOH + CO2\u00a0\u2192 KHCO3(ii) KHCO3\u00a0+ KOH \u2192 K2CO3\u00a0+ H2O<br><br>Pada percobaan ini faktor-faktor apa saja yang mempengaruhi respirasi pada serangga?<br>Faktor-faktor yang mempengaruhi respirasi diantaranya:<br>Berat tubuh, Semakin berat tubuh suatu organisme, maka semakin banyak oksigen yang dibutuhkan dan semakin cepat proses respirasinya.Ukuran tubuh, Makin besar ukuran tubuh maka keperluan oksigen makin banyak.Kadar O2, Bila kadar oksigen rendah maka frekuensi respirasi akan meningkat sebagai kompensasi untuk meningkatkan pengambilan oksigen.Aktivitas, Makhluk hidup yang melakukan aktivitas memerlukan energi. Jadi semakin tinggi aktivitasnya, maka semakin banyak kebutuhan energinya, sehingga pernafasannya semakin cepat.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. mengetahui kecepatan pernapasan jankrik<br>2.melihat berapa garis yg dilewati tabung respirometer<br>3.pengikat O2 agar tdk dihirup jankrik<br>4.massa dari jankrik tersebut<br>kesimpulan= gas yg dibutuhkan jankrik bernafas adalah O2. semakin berat organisme, semakinn banyak O2 yg dibutuhkan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-dari-biosfer-adalah-155",
            "question": "Pengertian dari biosfer adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Biosfer adalah bagian luar dari planet Bumi, mencakup udara, daratan, \ndan air, yang memungkinkan kehidupan dan proses biotik berlangsung. \nDalam pengertian luas menurut geofisiologi, biosfer adalah sistem \nekologis global yang menyatukan seluruh makhluk hidup dan hubungan \nantarmereka, termasuk interaksinya dengan unsur litosfer (batuan), \nhidrosfer (air), dan atmosfer (udara) Bumi. Bumi hingga sekarang adalah \nsatu-satunya tempat yang diketahui yang mendukung kehidupan. Biosfer \ndianggap telah berlangsung selama sekitar 3,5 milyar tahun dari 4,5 \nmilyar tahun usia Bumi.  <br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Biosfer adalah bagian luar dari planet Bumi, mencakup udara, daratan, dan air, yang memungkinkan kehidupan dan proses biotik berlangsung. Dalam pengertian luas menurut geofisiologi,\n biosfer adalah sistem ekologis global yang menyatukan seluruh makhluk \nhidup dan hubungan antarmereka, termasuk interaksinya dengan unsur litosfer (batuan), hidrosfer (air), dan atmosfer (udara) Bumi. Bumi\n hingga sekarang adalah satu-satunya tempat yang diketahui yang \nmendukung kehidupan. Biosfer dianggap telah berlangsung selama sekitar \n3,5 miliar tahun dari 4,5 miliar tahun usia Bumi.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-proses-pernafasan-dada-dan-perut-543",
            "question": "Jelaskan proses pernafasan dada dan perut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Pernafasan pada manusia dapat terjadi melalui <strong>pernafasan dada </strong>(menggunakan tulang rusuk) dan <strong>pernafasan perut </strong>(menggunakan otot diafragma). Dalam keduanya, volume paru-paru berubah sehingga terjadi perubahan tekanan udara agar udara keluar dan masuk.</p><p><strong>Pernafasan dada:</strong></p><ol><li>Rusuk berkontraksi -&gt; paru-paru membesar -&gt; udara masuk</li><li>Rusuk relaksasi -&gt; paru-paru mengecil -&gt; udara keluar</li></ol><p><strong>Pernafasan perut:</strong></p><ol><li>Diafragma berkontraksi -&gt; paru-paru membesar -&gt; udara masuk</li><li>Diafragma relaksasi -&gt; paru-paru mengecil -&gt; udara keluar</li></ol><p><u><strong>Pembahasan</strong></u>:</p><p><strong>Pernafasan dada </strong>adalah pernapasan yang melibatkan <strong>otot antar tulang rusuk</strong>. Mekanismenya adalah sebagai berikut:</p><p><strong>1. Fase inspirasi (menghirup udara):</strong></p><p>Pada fase ini otot pada bagian antar tulang rusuk mengalami kontraksi atau menegang. Akibatnya, tulang bagian rusuk akan terangkat ke atas dan volume bagian rongga dada akan membesar. Tekanan pada udara terjadi di bagian rongga dada sehingga mengecil. Ini membuat udara yang berasal dari luar masuk ke dalam paru-paru.</p><p><strong>2. Fase ekspirasi (menghembuskan nafas):</strong></p><p>Pada fase ini otot pada bagian antar tulang rusuk mengalami relaksasi atau mengendur. Akibatnya, bagian tulang rusuk mengalami penurunan dan volume pada rongga dada mengalami pengecilan. Tekanan udara pada rongga dada membesar. Ini membuat udara pada bagian paru \u2013 paru kemudian keluar dari bagian tubuh.</p><p>Sebaliknya, <strong>pernafasan perut </strong>adalah pernapasan yang melibatkan otot diafragma</p><p><strong>Diafragma </strong>adalah otot yang berada di bagian antara rongga dada dengan rongga perut yang berperan dalam proses pernafasan. Diafragma digunakan terutama dalam pernafasan perut. \u00a0</p><p>Mekanisme <strong>pernafasan perut </strong>adalah sebagai berikut:</p><p><strong>1. Fase inspirasi (menghirup udara):</strong></p><p>Pada fase ini otot diafragma mengalami kontraksi atau menjadi tegang. Akibatnya, diafragma akan berbentuk datar dan volume bagian rongga dada akan membesar. Tekanan pada udara terjadi di bagian rongga dada sehingga mengecil. Ini membuat udara yang berasal dari luar masuk ke dalam paru-paru.</p><p><strong>2. Fase ekspirasi (menghembuskan nafas):</strong></p><p>Pada fase ini otot diafragma mengalami relaksasi atau mengendur. Akibatnya, diafragma akan kembali ke bentuk semua (melengkung) dan volume pada rongga dada mengalami pengecilan. Tekanan udara pada rongga dada membesar. Ini membuat udara pada bagian paru \u2013 paru kemudian keluar dari bagian tubuh. \u00a0</p><p><em>Pelajari lebih lanjut perbedaan pernapasan perut dan pernapasan dada di: brainly.co.id/tugas/54336</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut tentang percobaan balon untuk menggambarkan diafragma di: brainly.co.id/tugas/22371481</em></p><p><em>Pelajari lebih lanjut yang berkaitan dengan sistem pernapasan di: brainly.co.id/tugas/11775671 </em></p><p><strong>---------------------------------------------------------------------------</strong></p><p><strong>Detail Jawaban:</strong></p><p><strong>Kode: 11.4.7 \u00a0</strong></p><p><strong>Kelas: XI \u00a0</strong></p><p><strong>Mata Pelajaran: Biologi \u00a0 \u00a0 \u00a0</strong></p><p><strong>Materi: Bab 7 - Sistem Pernafasan</strong></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keturunan-hasil-perkembangbiakan-secara-generatif-mempunyai-sifat-178",
            "question": "Keturunan hasil perkembangbiakan secara generatif mempunyai sifat ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perkembangbiakan Tumbuhan secara seksual / generatif<br>reproduksi juga dapat terjadi secara vegetatif ( aseksual ),\n maksudnya, adalah keturunan baru terbentuk tanpa melalui proses \npeleburan gamet jantan dengan gamet betina.Keturunan baru yang terbentuk\n secara generatif pada umumnya memiliki sifat <em>yang berbeda dengan kedua \ninduknya,</em> sedangkan keturunan baru yang terbentuk secara vegetatif pada \numumnya memiliki sifat yang sama dengan induknya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teori-harold-urey-menyatakan-bahwa-jika-terjadi-loncatan-listri-498",
            "question": "Teori Harold Urey menyatakan bahwa, jika\u00a0terjadi loncatan listrik dan radiasi kosmis dengan zat-zat kimia di atmosfer akan terbentuk...    A. Glukosa\r\nB. Karbohidrat\r\nC. Lemak\r\nD. Asam amino\r\n\r\nTolong di jawab beserta penjelasannya ya! trimakasih:))",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "D.Asam amino, karena menurutnya di atmosfir purba terdapat berbagai gas organik yang saling bereaksi membentuk senyawa organik sederhana",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-akibat-dari-kelebihan-dan-kekurangan-karbohidrat-lemak-dan-788",
            "question": "Apa akibat dari kelebihan dan kekurangan karbohidrat, lemak, dan protein?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jika kelebihan lemak, protein, dan karbohidrat bisa menyebabkan Obesitas dan juga dapat menimbulkan Hipertensi, Serangan Jantung dan Stroke.<br><br>Sedangkan jika kekurangan , tubuh bisa lemas, kedinginan karena karbohidrat, lemak dan protein mengandung benyak kalori.Lemak memiliki salah satu fungsi yaitu untuk menghangatkan tubuh.<br><br>Karbohidrat (4.000 kalori) , Protein ( 4.000 kalori) , Lemak ( 9.000 kalori)<br>Mohon maaf bila jawaban saya kurang tepat .",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karbohidrat : busung lapar \nlemak : vitamin A , D , E , K tidak bisa terlarut\nprotein : busung lapar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jaringan-tumbuhan-yg-berfungsi-untuk-menyimpan-bahan-makanan-cada-969",
            "question": "Jaringan tumbuhan yg berfungsi untuk menyimpan bahan makanan cadangan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jaringan parenkim kalo gak salah :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "ya, jaringan parenkim berfungsi untuk menyimpan cadngan makanan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-suku-terasing-di-indonesia-973",
            "question": "Sebutkan 10 suku terasing di indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "suku togutil halmahera (halmahera utara, maluku utara), \u00a0suku polahi (gorontalo), suku bauzi (papua), suku korowai (papua), suku anak dalam (jambi), suku dani (wamena), bonai (kec. kepenuhan), maaf aku taunya segitu",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span><span>suku dani (wamena), bonai\n(kec. kepenuhan), suku bauzi (papua), suku korowai (papua), suku anak dalam\n(jambi),\u00a0</span>suku togutil\nhalmahera (halmahera utara, maluku utara), \u00a0suku polahi (gorontalo), suku dayak(kalimantan), suku minangkabau</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}